【出醜國際】中國選手輸咗 狂毆瑞士單車隊成員

瑞士《一瞥報》（Blick）報道，在中國環海南島國際公路單車賽第7賽段，上周五（3日）在萬寧興隆舉行，一名中國車手因懷疑被瑞士國家隊的隊車絆倒，在終點對瑞士隊工作人員大打出手。當地報章批評事件令人難以置信，並上傳當日發生的施暴影片，在場的警察勸架也沒有用。

中國科一LOOK洲際隊車手王鑫當日在比賽中摔倒，他質疑是瑞士隊隊車擦撞導致，賽後便向瑞士隊的工作人員當街施暴。過程被po上網後引發瑞士網民不滿，表示應該禁止王鑫參加國際比賽，也呼籲瑞士「不要容忍這一切」。

而中國單車協會則在隔天發出聲明，表示對於暴力行為零容忍，已經決定取消科一LOOK洲際隊繼續參賽資格，並會進一步調查整個事件。

中國科一LOOK洲際隊隨後在官方微信號發聲明，說明事情經過並向公眾道歉，還指事發當日，比賽裁判組已發出公告，對雙方隊員都有處理，因不聽從競賽裁判指揮，涉事瑞士國家隊領隊Hondo Danilo被判罰100瑞士法郎（約781港元）；中國科一LOOK隊領隊200瑞士法郎（約1562元）；因暴力行為，涉事中國科一LOOK隊隊員王鑫被取消比賽資格，並判罰200瑞士法郎。

瑞士《一瞥報》/《環球時報》

運動員

拳擊運動員

當街施暴…
講到好似當街老強個工作人員咁

我仲以為係往死裡打個篇嘢

係武術散打先啱

咁細單野都上報,究竟係我地對呢D事件習以為常定瑞士見得少大陸人

支那黎講都係咁上下
次次北上都要保持戰鬥狀態

禁鳩支那選手就啱啦

試吓對手係俄仔，睇佢敢唔敢郁人

支那特色

收皮啦

又柒出國際

中國科一LOOK洲際隊

乜撚野名黎

一仆一LOOK隊,冇改錯名

附合蟈蜻